---
title:   Playsheet - O Descolado
teaser: "Normalmente o líder da Turma, é aquele que consegue manter a cabeça no lugar nos momentos de maior pressão"
layout: post
date: 2017-02-06 15:25:00 -0200
categories: 
    - RPG
tags:
    - Fate
    - FAE
    - Personagens
    - Arquétipos
    - Playsheets
    - Fair Leaves
    - Light Hearted
    - Fair-Leaves
header: no
---


O Descolado normalmente é tratado como líder da Turma, em especia porquel ele passa muita confiança aos demais. Ele não se destaca necessariamente em uma área: não é atlético como o Atleta, inteligente como o Geninho, ou malandro como o Travesso, mas ele possui em si uma característica de ser o líder pelo exemplo.

<!-- excerpt -->

Em geral, o Descolado o é por natureza própria: sua calma e generosidade com os demais aparecem de imediato, sem necessidade alguma de demonstração. Ele é naturalmente descontraído, positivo e pró-ativo, sendo também honesto quanto a sua palavra, nunca voltando atrás em suas promessas.

Sendo o elo de ligação da Turma, algumas vezes ele sente essa pressão até demais, e procura algumas vezes ser mais do que realmente é, o que acaba colocando-o em maus lençóis. Além disso, sua honestidade consigo mesmo e com os demais e o fato de ser _Fair player_ costuma o tornar uma vítima fácil para tramóias de pessoas com menos escrúpulos, como o Travesso e, em especial, os Mandões!

Normalmente um _Descolado_ é reconhecido por:

+ Jogar limpo e certo
+ Ser calmo e compreensivo
+ Tratar todos com equidade

Por outro lado, um _Descolado_ acaba sendo vítima de:

+ Falta de Escrúpulos dos Demais
+ Pressão dos pares para agir "com justiça"
+ Seus próprios escrúpulos que o colocam em problemas

## Aspectos

| ***Pergunta***                        | ***Aspecto*** |
|---------------------------------------|---------------|
| _Por que você é tão calmo?_           |               |
| _O que ou quem te tira do sério?_     |               |
| _O que você pensa sobre a sua Turma?_ |               | 


## Sugestão de Atitudes

Segue abaixo três sugestões diferentes de distribuição das Atitudes para um _Descolado_
 
| ***Atitude***  | ***Sugestão 1***   | ***Sugestão 2***   | ***Sugestão 3***   |
|---------------:|--------------------|--------------------|--------------------|
| _Ativa_        | Regular (+1)       | Regular (+1)       | Razoável (+2)      |
| _Desenvolta_   | Bom (+3)           | Bom (+3)           | Razoável (+2)      |
| _Divertida_    | Razoável (+2)      | Razoável (+2)      | Bom (+3)           |
| _Esperta_      | Regular (+1)       | Razoável (+2)      | Regular (+1)       |
| _Fofa_         | Razoável (+2)      | Regular (+1)       | Regular (+1)       |


## Façanha Exclusiva:

+ ***Todo mundo calmo!*** - como um Descolado age sempre de maneira honesta e correta e sempre está calmo, essa confiança inspira os demais a manterem a calma. Sempre que alguém tentar colocar um Aspecto de ___Pânico___ ou algo similar que ameace desestabilizar a Turma, o Descolado pode Defender a Turma  sendo _Desenvolto_ com +2 no rolamento. Além disso, uma ___vez por sessão___, se ele tiver algum tempo, pode remover um Aspecto de ___Pânico___ ou outro que tenha desestabilizado a Turma automaticamente, desde que a Turma esteja toda em uma Zona.

## Personagem exemplo - Simeon Skunder
 
### Aspectos

 | ***Pergunta***                        | ***Aspecto*** |
 |---------------------------------------|---------------|
 | _Por que você é tão calmo?_           | Tudo sempre vai dar certo, eu sei que vai      |
 | _O que ou quem te tira do sério?_     | Qualquer um que tente mexer com os mais fracos |
 | _O que você pensa sobre a sua Turma?_ | São meus amigos para o que der e vier!         | 
 | | Nem sempre estou cheirando bem, e não é sempre por causa da minha cauda! |
 | | Will é legal, mas podia parar de pegar no meu pé! |
 
### Atitudes
 
 | ***Atitude***  | ***Nível***   |
 |---------------:|---------------|
 | _Ativo_        | Regular (+1)  |
 | _Desenvolto_   | Bom (+3)      |
 | _Divertido_    | Razoável (+2) |
 | _Esperto_      | Regular (+1)  |
 | _Fofo_         | Razoável (+2) |
 
### Façanha Exclusiva:
 
+ ***Todo mundo calmo!*** - como um Descolado age sempre de maneira honesta e correta e sempre está calmo, essa confiança inspira os demais a manterem a calma. Sempre que alguém tentar colocar um Aspecto de ___Pânico___ ou algo similar que ameace desestabilizar a Turma, o Descolado pode Defender a Turma  sendo _Desenvolto_ com +2 no rolamento. Além disso, uma ___vez por sessão___, se ele tiver algum tempo, pode remover um Aspecto de ___Pânico___ ou outro que tenha desestabilizado a Turma automaticamente, desde que a Turma esteja toda em uma Zona.
 
### Façanhas:
 
 + Mateiro
 + Nós somos a Turma
 + Contador de Histórias

### História:

Simeon é de uma família de gambás antropomórficos, como todos em Fair Leaves, os Skunder. Ele se veste sempre com uma jardineira jeans e camisa, tudo bem simples. Quando não está na escola, muitas vezes é visto no lago próximo a Cachoeira do Lago McBaalian, que faz divisa com a velha propriedade McBaalian, que há alguns anos está vazia, desde antes de Simeon nascer. Ele muitas vezes pode ser visto com um caniço que ele faz de vara de pescar. Simeon adora passar tardes inteiras pescando, debaixo do calor do dia que acaba deixando seu pelo suado, o que, junto com o mal-hábito de nem sempre tomar banho (que a senhora Skunder está lutando constantemente para fazer com que ele abandone) o deixa às vezes um pouco mal-cheiroso, mesmo descosiderando-se o fato de ele, como todo gambá, ter uma cauda que espirra um líquido fedido.

Apesar de tudo, todos da Turma o admiram, pois ele é descontraído e divertido, e ele é quem mantem a calma na hora em que tudo parece estar dando errado. Além disso, todos sabem que Simeon ouve os seus amigos sempre (ainda que nem sempre siga o que eles falam), em especial William, o Certinho do grupo, que é tão similar a Simeon quanto a água é do óleo.

Simeon vive com seus pais o senhor e a senhora Skunder, que sempre viveram como agricultores em Fair Leaves, mas que querem que seu filho tenham mais oportunidades de vida, inclusive de, se possível, estudar na faculdade da cidade de Great Willows, a cidade grande mais próxima. Simeon, entretanto, pensa em Great Willows no presente momento como nada mais de um local de onde coisas curiosas vêem


